\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\begin{document}
 
\section{Modo matemático básico}

La ecuación de segundo grado $ax^2 + bx + c = 0$ donde $a,b,c$ son los coeficientes.

Otra ecuación $X_1 + X_2 + ... \ldots + X_n$ es la sucesión aritmética.
La otra forma de la sucesión es: 
	$ \sum_{i=1}^{n}{X_i} $ \\

La ecuación de segundo grado: $$ ax^2 + bx + c = 0$$ donde $a,b,c$ son los coeficientes.

Otra ecuación $$X_1 + X_2 + ... \ldots + X_n$$ es la sucesión aritmética.
La otra forma de la sucesión es: 
	$$ \sum_{i=1}^{n}{X_i} $$ \\
	
	$$ \sum_{i=1}^{n}
	{
	\frac{x^2+3x+z^3-8z^2}{2y}
	}
$$\\
Con paréntesis normal
	$$ \sum_{i=1}^{n}
	{
(\frac{x^2+3x+z^3-8z^2}{2y})
	}
$$
\\
Con delimitadores de derecha e izquierda
	$$ \sum_{i=1}^{n}
	{
	\left(
	\frac{x^2+3x+z^3-8z^2}{2y}
	\right)
	}
$$
\\
Con delimitador sin paréntesis final
	$$ \sum_{i=1}^{n}
	{
	\left(
	\frac{x^2+3x+z^3-8z^2}{2y}
	\right.
	}
$$
\\
Con llaves
	$$ \sum_{i=1}^{n}
	{
	\left\lbrace
	\frac{x^2+3x+z^3-8z^2}{2y}
	\right\rbrace
	}
	= X^3
$$


\section{Raíces}

Las raíces crecen automáticamente:

$$ 3 \sqrt{2 - x^3 + 3x} $$

$$ 4x \sqrt{ 2 - \sqrt{ 2x - \sqrt{x^2-3}}} $$

\end{document}